\section*{Introduzione}
Questi appunti sono una riscrittura ed in parte una rielaborazione delle note del corso di Relatività Generale tenuto dal prof. Stefano Bolognesi all'Università di Pisa nell'anno accademico 2020-2021.

\subsection*{Notazione}
In questa breve nota riportiamo le convenzioni e i simboli da non confondere in questi appunti:
\begin{itemize}
	\item Gli indici rappresentati da lettere latine ($i,j,k,\ldots$) corrono da $1$ a $3$, mentre quelli in lettere greche ($\mu,\nu,\rho,\ldots$) corrono da $0$ a $3$.
	\item $\L$ rappresenterà la lagrangiana, mentre $\l$ rappresenterà la densità lagrangiana.
	\item $\phi$ verrà utilizzata per indicare un campo generico (oppure, nello specifico, il potenziale gravitazionale), mentre $\vp$ sarà un angolo (in genere l'angolo azimutale).
	\item $\text{cost}$ indicherà una costante generica (ad esempio una costante d'integrazione).
\end{itemize}